「一千億也不夠」的廢柴

「一千億也不夠」的廢柴 - 李碧華

名采論壇

空洞冇料唔夠班的所謂財政司司長陳茂波，今年預算案老中青三代怨憤鬧爆，建制泛民亦非議夾擊，但劏房囤地波寬免差餉項目，果然益盡炒家、地產商和劏房同志們。

港大民調顯示四成市民不滿，評分創11年來新低──又如何？政府反市民意願而行，救助海洋公園的動物和科技園的機械人，不理有血有肉港人需要，倒錢落海也不派錢利民。

預算之荒謬處，各界表態洩憤。最不滿的，是預留500億元「發展創新科技」之用，當中200億元投放在落馬洲河套區港深創新及科技園。此園董事局主席，是超級梁粉羅范椒芬，其往績（多番干預學術自由下台）、能力、民望、涼薄言論，對港人而言極具爭議性，689政治酬庸，一丘之貉，引中國大陸機構來港，研製機械人……等「建設」，亦利益輸送良機。

創新及科技局局長楊偉雄（網譽陽萎雄），攀附Steve Jobs（「我真係見過」！）、反Uber、舐口水開手機，呃高薪一事無成，竟強調「長遠即使投放一千億都不足夠」──罔顧市民失望，坐享納稅人血汗錢，這種廢柴是否應轟走之？

還有，這份垃圾預算案，大家更應團結強烈要求重新修訂，你們不作聲沒行動，奴才便過骨了。